英國政府：以台灣稱呼台灣 英國企業 應享有營運自由 不應遭受政治施壓

反對中國政治施壓 英國政府：以台灣稱呼台灣

英國外交部表示，英國政府向來以「台灣」稱呼台灣（The Government refers to Taiwan as simply "Taiwan"）。（翻攝自英國國會網站）

〔記者呂伊萱／台北報導〕中國施壓各國航空公司更改對台灣的稱謂，英國外交部於當地時間10日公開表示，私人航空公司應享有營運自由，英國企業不應遭受政治施壓。英國外交部更進一步表明，英國政府向來以「台灣」稱呼台灣（The Government refers to Taiwan as simply "Taiwan"），也已就此事向中國政府表達關切。

中國今年4月致函施壓44家國際航空公司，要求航空公司網站不得將台灣列為國家，而美國白宮首先批評此類施壓是「歐威爾式的胡言亂語」後，歐盟表示中國試圖控管航空企業網站內容是剝奪企業自由，呼籲中國尊重各國，加拿大政府與澳洲外交部也都表明不應干預企業營運。

英國外交部亞太事務副部長費爾德（Mark Field）10日則以書面回覆英國下議員詹金斯（Andrea Jenkyns）及1922委員會外交事務主席布萊克（Bob Blackman）等人的質詢。

詹金斯及布萊克詢問英外交部，有關中國施壓英航及多家航空公司更改台灣稱謂一事，政府政策為何？以及有何因應？英外交部是否已採取措施，和理念相近國家共同反制中國將本身政治意識形態加諸於國際企業之上？

費爾德在書面答覆中指出，私人公司或組織應具有自行決定如何稱呼旅遊目的地的自由，英國企業不應遭受政治施壓，而被迫做出改變。他更表示，英國外交部官員已就此事向中國政府表達關切。

費爾德同時指出，英國政府長期以來對台政策並未改變，英國政府向來以「台灣」稱呼台灣（The Government refers to Taiwan as simply "Taiwan"），如有列表則將台灣列於「country/territory」或「world locations」之下。

英國前貿易投資部長韓斯（Greg Hands）4月在任時，也曾推文表明英國政府對台灣稱謂的立場，並指英航以「台灣-中國」名稱令人疑惑。英國國會友台組（APPG）二位共同主席史蒂爾勳爵（Lord Steel）及伊凡斯（Nigel Evans）則於5月共同致函英航，表達對英航的不滿。

口交部點回應

強烈抗議
嚴肅回應
堅決維持一中政策
完

之前唔係咁講

縮埋一兩邊喊住贏

侵仔唔出手，班狗邊敢講呢D野。

開始歸隊

美國 英國 澳洲 日本 印度

如果唔係有個TRUMP做緊嘢，英國撚有呢種膽識咩

其實咁講即係話唔會迫航空公司改返用台灣。

不容他國指三道四

英國呢排幾多野講

脫歐問題搞唔好，開始要係其他方面拎分數